Contracht:Walla ja walla Koolmeistri wahhel,kes ühtlassi Köster ja walla(Koolmeister) ja Maggasini ja walla kirjutaja peab ollema.Ja arwasid Taale palka nenda:Et Maad mis Köstri ammedi jures seal on,on arwadud 30ne rubla ette,ja 30 rubla Koolmeistri ja walla kirjutusse palka 20 rubla.ja Maggasini kirjutamisse eeste 3 mernik ruggid ja 2 mernikud odre.Ja lubbawad sedda tööd keik isse tehha Maade jures.Ja lubbawad pollud jäggada tallo poegade wahhel,ja jäo wiisil tehha,et iggaüks omma jäol sitta peale weab nenda samma künnab,ästab,ja mis temma jure tarwis lähheb teeb,kunni se walmis saab.
Ja arwasid et igga wabbanik peab teggema üks jalla pääw senna jure,kartufli wötmisse jure,ja kus agga tarwis lähheb.Heina to arwasid naad ikka päwa wiisi tehha kunni se walmis saab.Kui se ka tükki wiisil sünnib tehha,siis saab se ka tükki wiisi ärra tehtud.Wilja leikused,aia teggud,aia teggud,rehhe peksud,wilja ja heina weod,lubbawad keik wald weddad ja tehha.Ja lubbawad,kui se on,et Koolmeister just sest läbbi ei sa,siis teisel aastal,sedda weel öiendada,et ikka Koolmeister omma tarwidust saaks.Ja se rahha mis Koolmeistril sada on,palka lubbawad naad ka seatud aial 15mel Januaris ühhe korraga ärra maksa.Ja kinnitawad nenda sedda kaupa 3me aasta peale.
Sedda kaupa kinnitab ja tunnistab Tallitaja Karl Kerner +++,Abbimees Andrus Leiwat +++,Koolmeister F.Under
Kassare Koggokonna Kohto maias kui Wollimehed kous ollid,sel 18mal Augustis 1872
wadetud 05m december 1872 (allkiri)  Kihhelkonna Kohtoherra,Kohtomehhed Siim Kubja +++,Thom Luomann +++
